[
    {
        "id": "3521175668011004",
        "author": "Prefeitura de Paraty",
        "date": "January 21 at 10:34 PM",
        "content": "A Prefeitura de Paraty alerta que o nome do munic\u00edpio est\u00e1 sendo criminosamente utilizado em uma not\u00edcia falsa que relata supostas rea\u00e7\u00f5es negativas \u00e0 vacina contra a Covid-19. Como j\u00e1 esclareceu a equipe de epidemiologia da Secretaria de Sa\u00fade, a aplica\u00e7\u00e3o da Coronavac n\u00e3o oferece nenhum risco \u00e0 pessoa imunizada e a vacina tem efici\u00eancia superior a 90% para prevenir casos graves. A Prefeitura de Paraty reafirma seu compromisso com a vacina, reiterando que est\u00e3o reservados recursos para imunizar toda popula\u00e7\u00e3o assim que houver doses dispon\u00edveis para a compra por parte dos munic\u00edpios. A Prefeitura condena de forma veemente aqueles que utilizam not\u00edcias falsas para espalhar mentiras pelas redes sociais e desacreditar a vacina, colocando em risco a vida de toda a popula\u00e7\u00e3o. Pedimos, por favor, que n\u00e3o repliquem ou distribuam este conte\u00fado falso. O Canal R\u00d4MULO MARASCHIN, do Telegram, retirou essa publica\u00e7\u00e3o.",
        "comments": "177",
        "shares": "316",
        "reactions": {
            "all": " 279",
            "likes": "200",
            "love": "2",
            "wow": "8",
            "haha": "1",
            "sad": "27",
            "angry": "39",
            "care": "2"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2003242103158099",
        "author": "Jair Messias Bolsonaro",
        "date": "July 7, 2020 at 5:30 PM",
        "content": "- Eu tomei a Hidroxicloroquina e estou me sentindo muito bem.\n- Uma boa tarde a todos.",
        "comments": "107000",
        "shares": "149686",
        "reactions": {
            "all": 577000,
            "likes": 4530000,
            "love": 810000,
            "wow": "747",
            "haha": 160000,
            "sad": "347",
            "angry": 31000,
            "care": 210000
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2003242103158099",
        "author": "Jair Messias Bolsonaro",
        "date": "July 7, 2020 at 5:30 PM",
        "content": "- Eu tomei a Hidroxicloroquina e estou me sentindo muito bem.\n- Uma boa tarde a todos.",
        "comments": "107000",
        "shares": "149686",
        "reactions": {
            "all": 577000,
            "likes": 4530000,
            "love": 810000,
            "wow": "747",
            "haha": 160000,
            "sad": "347",
            "angry": 31000,
            "care": 210000
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "4074390115908604",
        "author": "\u05d1\u05e0\u05d9 \u05d1\u05df- \u05de\u05d5\u05d1\u05d7\u05e8 - Beni Ben Muvchar",
        "date": "December 23, 2020 at 8:44 AM",
        "content": "  To all those concerned, I got a vaccine against coronavirus yesterday. I answered the request of Clalit khllyt to say a good word and went viral :)\nThe full movie is before you",
        "comments": "515",
        "shares": "1670",
        "reactions": {
            "all": " 569",
            "likes": "356",
            "love": "28",
            "wow": "14",
            "haha": "143",
            "sad": "6",
            "angry": "14",
            "care": "8"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "4074390115908604",
        "author": "\u05d1\u05e0\u05d9 \u05d1\u05df- \u05de\u05d5\u05d1\u05d7\u05e8 - Beni Ben Muvchar",
        "date": "December 23, 2020 at 8:44 AM",
        "content": "  To all those concerned, I got a vaccine against coronavirus yesterday. I answered the request of Clalit khllyt to say a good word and went viral :)\nThe full movie is before you",
        "comments": "515",
        "shares": "1670",
        "reactions": {
            "all": " 569",
            "likes": "356",
            "love": "28",
            "wow": "14",
            "haha": "143",
            "sad": "6",
            "angry": "14",
            "care": "8"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "4074390115908604",
        "author": "\u05d1\u05e0\u05d9 \u05d1\u05df- \u05de\u05d5\u05d1\u05d7\u05e8 - Beni Ben Muvchar",
        "date": "December 23, 2020 at 8:44 AM",
        "content": "  To all those concerned, I got a vaccine against coronavirus yesterday. I answered the request of Clalit khllyt to say a good word and went viral :)\nThe full movie is before you",
        "comments": "515",
        "shares": "1670",
        "reactions": {
            "all": " 569",
            "likes": "356",
            "love": "28",
            "wow": "14",
            "haha": "143",
            "sad": "6",
            "angry": "14",
            "care": "8"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3595883120460704",
        "author": "Ang\u00e9lica",
        "date": "January 14 at 12:23 AM",
        "content": "Da s\u00e9rie \u201c eu quero a vacina\u201d \ud83c\udf1f\nFoto 1: olhar de esperan\u00e7a\nFoto 2 : ouvindo dizer que t\u00e1 chegando a hora\nFoto 3: j\u00e1 temos a vacina\nFoto 4 : ouvindo algu\u00e9m dizer que n\u00e3o vai tomar\nFoto 5: plena imaginando o grande dia.",
        "comments": "44000",
        "shares": "630",
        "reactions": {
            "all": 63000,
            "likes": 540000,
            "love": 78000,
            "wow": "85",
            "haha": "719",
            "sad": "12",
            "angry": "77",
            "care": "117"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3595883120460704",
        "author": "Ang\u00e9lica",
        "date": "January 14 at 12:23 AM",
        "content": "Da s\u00e9rie \u201c eu quero a vacina\u201d \ud83c\udf1f\nFoto 1: olhar de esperan\u00e7a\nFoto 2 : ouvindo dizer que t\u00e1 chegando a hora\nFoto 3: j\u00e1 temos a vacina\nFoto 4 : ouvindo algu\u00e9m dizer que n\u00e3o vai tomar\nFoto 5: plena imaginando o grande dia.",
        "comments": "44000",
        "shares": "630",
        "reactions": {
            "all": 63000,
            "likes": 540000,
            "love": 78000,
            "wow": "85",
            "haha": "719",
            "sad": "12",
            "angry": "77",
            "care": "117"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3521175668011004",
        "author": "Prefeitura de Paraty",
        "date": "January 21 at 10:34 PM",
        "content": "A Prefeitura de Paraty alerta que o nome do munic\u00edpio est\u00e1 sendo criminosamente utilizado em uma not\u00edcia falsa que relata supostas rea\u00e7\u00f5es negativas \u00e0 vacina contra a Covid-19. Como j\u00e1 esclareceu a equipe de epidemiologia da Secretaria de Sa\u00fade, a aplica\u00e7\u00e3o da Coronavac n\u00e3o oferece nenhum risco \u00e0 pessoa imunizada e a vacina tem efici\u00eancia superior a 90% para prevenir casos graves. A Prefeitura de Paraty reafirma seu compromisso com a vacina, reiterando que est\u00e3o reservados recursos para imunizar toda popula\u00e7\u00e3o assim que houver doses dispon\u00edveis para a compra por parte dos munic\u00edpios. A Prefeitura condena de forma veemente aqueles que utilizam not\u00edcias falsas para espalhar mentiras pelas redes sociais e desacreditar a vacina, colocando em risco a vida de toda a popula\u00e7\u00e3o. Pedimos, por favor, que n\u00e3o repliquem ou distribuam este conte\u00fado falso. O Canal R\u00d4MULO MARASCHIN, do Telegram, retirou essa publica\u00e7\u00e3o.",
        "comments": "177",
        "shares": "316",
        "reactions": {
            "all": " 279",
            "likes": "200",
            "love": "2",
            "wow": "8",
            "haha": "1",
            "sad": "27",
            "angry": "39",
            "care": "2"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3521175668011004",
        "author": "Prefeitura de Paraty",
        "date": "January 21 at 10:34 PM",
        "content": "A Prefeitura de Paraty alerta que o nome do munic\u00edpio est\u00e1 sendo criminosamente utilizado em uma not\u00edcia falsa que relata supostas rea\u00e7\u00f5es negativas \u00e0 vacina contra a Covid-19. Como j\u00e1 esclareceu a equipe de epidemiologia da Secretaria de Sa\u00fade, a aplica\u00e7\u00e3o da Coronavac n\u00e3o oferece nenhum risco \u00e0 pessoa imunizada e a vacina tem efici\u00eancia superior a 90% para prevenir casos graves. A Prefeitura de Paraty reafirma seu compromisso com a vacina, reiterando que est\u00e3o reservados recursos para imunizar toda popula\u00e7\u00e3o assim que houver doses dispon\u00edveis para a compra por parte dos munic\u00edpios. A Prefeitura condena de forma veemente aqueles que utilizam not\u00edcias falsas para espalhar mentiras pelas redes sociais e desacreditar a vacina, colocando em risco a vida de toda a popula\u00e7\u00e3o. Pedimos, por favor, que n\u00e3o repliquem ou distribuam este conte\u00fado falso. O Canal R\u00d4MULO MARASCHIN, do Telegram, retirou essa publica\u00e7\u00e3o.",
        "comments": "177",
        "shares": "316",
        "reactions": {
            "all": " 279",
            "likes": "200",
            "love": "2",
            "wow": "8",
            "haha": "1",
            "sad": "27",
            "angry": "39",
            "care": "2"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3699732283420993",
        "author": "Porto Feliz T\u00eanis Clube",
        "date": "November 20, 2020 at 9:55 AM",
        "content": "*** Evento CANCELADO***\nPor conta do momento em que estamos passando devido ao Coronav\u00edrus (COVID-19), comunicamos a todos sobre o CANCELAMENTO do evento que aconteceria nesse pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 21/11/2020. Agradecemos e contamos com a compreens\u00e3o de todos.",
        "comments": "20",
        "shares": "4",
        "reactions": {
            "all": " 45",
            "likes": "29",
            "love": "8",
            "wow": 0,
            "haha": "6",
            "sad": "2",
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3699732283420993",
        "author": "Porto Feliz T\u00eanis Clube",
        "date": "November 20, 2020 at 9:55 AM",
        "content": "*** Evento CANCELADO***\nPor conta do momento em que estamos passando devido ao Coronav\u00edrus (COVID-19), comunicamos a todos sobre o CANCELAMENTO do evento que aconteceria nesse pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 21/11/2020. Agradecemos e contamos com a compreens\u00e3o de todos.",
        "comments": "20",
        "shares": "4",
        "reactions": {
            "all": " 45",
            "likes": "29",
            "love": "8",
            "wow": 0,
            "haha": "6",
            "sad": "2",
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2585399605016954",
        "author": "Melinda Gates",
        "date": "April 18, 2019 at 8:24 PM",
        "content": "All three of my children are fully vaccinated. Vaccines work. And when fewer people decide to get them, we all become more vulnerable to disease. As World Immunization Week approaches, let\u2019s listen to science, have honest conversations with each other, and act to protect our children.",
        "comments": "3000",
        "shares": "879",
        "reactions": {
            "all": 4400,
            "likes": 37000,
            "love": "422",
            "wow": "12",
            "haha": "102",
            "sad": "130",
            "angry": "74",
            "care": "5"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "1639582172916510",
        "author": "Orlando Morando",
        "date": "November 13, 2020 at 10:36 AM",
        "content": "CUIDADO COM AS FAKE NEWS! Infelizmente, v\u00e9spera de elei\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre esse jogo sujo. Nossos advers\u00e1rios est\u00e3o desesperados e come\u00e7aram a mentir pra tentar enganar o povo. Tem um v\u00eddeo de mar\u00e7o circulando por a\u00ed, pra fazer parecer que o com\u00e9rcio da cidade vai voltar a fechar. Isso \u00e9 MENTIRA! J\u00e1 estamos na Fase Verde, os com\u00e9rcios est\u00e3o funcionando e assim vai continuar. Nossa popula\u00e7\u00e3o colaborou muito no combate \u00e0 pandemia e agora o meu foco \u00e9 desenvolver cada vez mais a nossa Economia, gerando novas oportunidades, emprego e renda para todos. N\u00e3o caia em fake news!\nUm abra\u00e7o, Orlando Morando\n#Orlando45 #45DeNovo #45PraContinuarAvan\u00e7ando #orlandoprefeito #marcelovice #coligacaofor\u00e7aecompetenciapracuidardanossagente",
        "comments": "728",
        "shares": "470",
        "reactions": {
            "all": 1800,
            "likes": 17000,
            "love": "48",
            "wow": "4",
            "haha": "11",
            "sad": "2",
            "angry": "8",
            "care": "7"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3022387724473257",
        "author": "World Health Organization (WHO)",
        "date": "March 29, 2020 at 7:06 PM",
        "content": "FACT: Being able to hold your breath for 10 seconds or more without coughing or feeling discomfort DOES NOT mean you are free from the coronavirus disease or any other lung disease.",
        "comments": "21000",
        "shares": "14027",
        "reactions": {
            "all": 40000,
            "likes": 390000,
            "love": "680",
            "wow": "103",
            "haha": "180",
            "sad": "87",
            "angry": "30",
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3022387724473257",
        "author": "World Health Organization (WHO)",
        "date": "March 29, 2020 at 7:06 PM",
        "content": "FACT: Being able to hold your breath for 10 seconds or more without coughing or feeling discomfort DOES NOT mean you are free from the coronavirus disease or any other lung disease.",
        "comments": "21000",
        "shares": "14027",
        "reactions": {
            "all": 40000,
            "likes": 390000,
            "love": "680",
            "wow": "103",
            "haha": "180",
            "sad": "87",
            "angry": "30",
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "1639582172916510",
        "author": "Orlando Morando",
        "date": "November 13, 2020 at 10:36 AM",
        "content": "CUIDADO COM AS FAKE NEWS! Infelizmente, v\u00e9spera de elei\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre esse jogo sujo. Nossos advers\u00e1rios est\u00e3o desesperados e come\u00e7aram a mentir pra tentar enganar o povo. Tem um v\u00eddeo de mar\u00e7o circulando por a\u00ed, pra fazer parecer que o com\u00e9rcio da cidade vai voltar a fechar. Isso \u00e9 MENTIRA! J\u00e1 estamos na Fase Verde, os com\u00e9rcios est\u00e3o funcionando e assim vai continuar. Nossa popula\u00e7\u00e3o colaborou muito no combate \u00e0 pandemia e agora o meu foco \u00e9 desenvolver cada vez mais a nossa Economia, gerando novas oportunidades, emprego e renda para todos. N\u00e3o caia em fake news!\nUm abra\u00e7o, Orlando Morando\n#Orlando45 #45DeNovo #45PraContinuarAvan\u00e7ando #orlandoprefeito #marcelovice #coligacaofor\u00e7aecompetenciapracuidardanossagente",
        "comments": "728",
        "shares": "470",
        "reactions": {
            "all": 1800,
            "likes": 17000,
            "love": "48",
            "wow": "4",
            "haha": "11",
            "sad": "2",
            "angry": "8",
            "care": "7"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "1639582172916510",
        "author": "Orlando Morando",
        "date": "November 13, 2020 at 10:36 AM",
        "content": "CUIDADO COM AS FAKE NEWS! Infelizmente, v\u00e9spera de elei\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre esse jogo sujo. Nossos advers\u00e1rios est\u00e3o desesperados e come\u00e7aram a mentir pra tentar enganar o povo. Tem um v\u00eddeo de mar\u00e7o circulando por a\u00ed, pra fazer parecer que o com\u00e9rcio da cidade vai voltar a fechar. Isso \u00e9 MENTIRA! J\u00e1 estamos na Fase Verde, os com\u00e9rcios est\u00e3o funcionando e assim vai continuar. Nossa popula\u00e7\u00e3o colaborou muito no combate \u00e0 pandemia e agora o meu foco \u00e9 desenvolver cada vez mais a nossa Economia, gerando novas oportunidades, emprego e renda para todos. N\u00e3o caia em fake news!\nUm abra\u00e7o, Orlando Morando\n#Orlando45 #45DeNovo #45PraContinuarAvan\u00e7ando #orlandoprefeito #marcelovice #coligacaofor\u00e7aecompetenciapracuidardanossagente",
        "comments": "728",
        "shares": "470",
        "reactions": {
            "all": 1800,
            "likes": 17000,
            "love": "48",
            "wow": "4",
            "haha": "11",
            "sad": "2",
            "angry": "8",
            "care": "7"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3010669808986590",
        "author": "Dilma Rousseff",
        "date": "May 11, 2020 at 10:07 AM",
        "content": "N\u00c3O H\u00c1 UMA GUERRA NO BRASIL, H\u00c1 UM MASSACRE Fernando Brito, no Tijola\u00e7o Ressalve-se os que est\u00e3o arriscando, nos hospitais e unidades de sa\u00fade, os que est\u00e3o arriscando \u2013 e muito mais do que deveriam estar \u2013 suas vidas na batalha desigual contra o v\u00edrus.\nFeito isso, diga-se que n\u00e3o h\u00e1 uma guerra \u00e0 pandemia no Brasil, h\u00e1 o massacre de um popula\u00e7\u00e3o tornada indefesa por seus l\u00edderes, porque guerra pressup\u00f5e que haja luta.\nE o que h\u00e1 \u00e9 uma c\u00ednica rendi\u00e7\u00e3o.\n\u00c9 imposs\u00edvel calcular quantas dezenas de milhares morrer\u00e3o \u2013 j\u00e1 se foram os primeiros 10 mil \u2013 mas \u00e9 obrigat\u00f3rio dizer que ser\u00e3o muitos, demais, imensamente mais do que precisariam ser, se os governantes tivessem cumprido seu dever.\nA press\u00e3o de Jair Bolsonaro e de vagabundos insens\u00edveis que formam parte do grande empresariado nacional impede, por toda a parte, que se tomem as medidas duras, mas inevit\u00e1veis, de quarentena que ainda nos dariam alguma chance de deter o avan\u00e7o da doen\u00e7a sem que nossas defesas m\u00e9dicas entrem, como est\u00e3o entrando, em colapso total.\nO fechamento total das \u00e1reas avassaladas pelo cont\u00e1gio, medida que \u00e9 praticamente a recomenda\u00e7\u00e3o un\u00e2nime dos epidemiologistas, \u00e9 evitado com medidas c\u00ednicas: faz-se um rod\u00edzio de ve\u00edculos -- os que t\u00eam carro de placa par contaminam-se em dias pares, os de \u00edmpares, no dias \u00edmpares \u2013 fecham-se os centros e deixam as periferias \u2013 onde os cont\u00e1gios sobem mais r\u00e1pido \u2013 entregues \u00e0 pr\u00f3pria sorte e permitem-se atividades \u201cessenciais\u201d como os p\u00e1reos de corridas de cavalos que ser\u00e3o disputados hoje [ontem] \u00e0 tarde no Jockey Club da G\u00e1vea.\nAcima de todos, o grande Sat\u00e3 presidencial comanda uma legi\u00e3o de monstros que, fingindo preocupa\u00e7\u00e3o com a carne que queima por dinheiro, prestam-se \u00e0 hip\u00f3crita cantilena de dizer que \u201ca economia \u00e9 t\u00e3o importante quanto a sa\u00fade\u201d, quando todos permanecem isolados, dando ordens pelo computador e com seus m\u00e9dicos e hospitais ao alcance de um telefonema e um deslocamento de carro com motorista.\nOs militares brasileiros -- contra a vontade de muitos dos seus oficiais da ativa \u2013 viraram c\u00famplices destes colaboracionistas da morte. Como em 1964, fazem do poder uma ferramenta para que os homens do dinheiro engordem em meio a um povo que morre.",
        "comments": "1000",
        "shares": "323",
        "reactions": {
            "all": 2700,
            "likes": 20000,
            "love": "24",
            "wow": "9",
            "haha": "120",
            "sad": "477",
            "angry": "24",
            "care": "22"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3191886950844554",
        "author": "Abrath - Associa\u00e7\u00e3o Terapeutas.",
        "date": "May 6, 2020 at 1:34 PM",
        "content": "VIBRA\u00c7\u00c3O ALTA! Imuniza o covid-19?\nN\u00c3O, ISSO \u00c9 FAKE NEWS. Est\u00e3o compartilhando milhares de mensagens falando que padr\u00f5es vibrat\u00f3rios altos, imunizam todos os tipos de doen\u00e7a e o covid-19, isso \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA, ou melhor, INCOMPLETA. Uma mentira de tratamento foi compartilhada milhares de vezes, e alguem esta ganhando dinheiro enganando pessoas, ajude a combater os falsos terapeutas, compartilhe este tamb\u00e9m. Denuncie para juridico@abrath.org.br Existem diversos estudos e relatos, e a pr\u00f3pria medicina hol\u00edstica em todos os seus aspectos concorda com isso, que padr\u00f5es vibrat\u00f3rios altos nos protegem, e isso \u00e9 verdade, s\u00f3 que em nosso planeta, \u00e9 imposs\u00edvel manter determinados padr\u00f5es vibrat\u00f3rios altos o tempo todo, principalmente para pessoas que tem fam\u00edlia, trabalho, religi\u00e3o, ou seja, tem uma vida terrestre. N\u00e3o h\u00e1 como manter tal padr\u00e3o vibrat\u00f3rio continuo 24 horas por dia. Vivemos de momentos, que podem ser altos ou baixos. O trabalho de um terapeuta \u00e9 te conduzir ao aumento de seu campo vibracional, atrav\u00e9s das mudan\u00e7as em sua vida, de suas escolhas.\nEntenda que deves manter uma vibra\u00e7\u00e3o alta, porque queres ser uma pessoa melhor e com sa\u00fade, n\u00e3o porque estas com medo da morte ou de um v\u00edrus, al\u00e9m do que, para manter uma vibra\u00e7\u00e3o alta, depende exclusivamente de voc\u00ea e de t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis em seu dia a dia e de aspectos comportamentais em sua alimenta\u00e7\u00e3o e na sua higiene f\u00edsica, emocional e mental, tudo assessorado por um terapeuta.\nQuando for se consultar com algum terapeuta, tome alguns cuidados, verifique se tem registro profissional, verifique na entidade se de fato a entidade existe e se o terapeuta \u00e9 de fato registrado, veja se tem telefones e m\u00eddias sociais confi\u00e1veis para contato, se for pagar, use pagamentos com seguro, como pagseguro, paypal, mercado pago, procure entrar em grupos e verificar com clientes se foram bem atendidos.\nSe um terapeuta ou qualquer pessoa falar que imuniza, trata, ou impede o v\u00edrus do covid-19, procure a Abrath e denuncie, temos um departamento jur\u00eddico que age contra terapeutas filiados ou n\u00e3o filiados extra e juridicamente.\nA Abrath protege os seus terapeutas filiados e os clientes tamb\u00e9m, por isso, tratar-se com um terapeuta filiado a Abrath \u00e9 caminho para credibilidade.\nCompletamos 13 anos de experi\u00eancia e mais de 6 mil terapeutas filiados.\nNosso trabalho n\u00e3o \u00e9 pela regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o, mas sim pela capacita\u00e7\u00e3o dos terapeutas perante a sociedade e \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da auto-regulamenta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fundamental para uma futura regulamenta\u00e7\u00e3o, ainda muito longe de ser alcan\u00e7ada. Quer saber se um terapeuta possui o registro profissional CRTH-BR da Abrath:\nhttps://www.abrath.org.br/localizar-filiados.php Quer fazer um anuncio de gra\u00e7a e ser localizado pelos seus futuros clientes:\nhttps://painel.brasilterapias.com.br/cadastro/ Quer ter seu pr\u00f3prio prontu\u00e1rio hol\u00edstico e emitir contrato, recibo, atestado,...\nhttps://prontuario.abrath.com.br/ Quer se filiar a Abrath? www.abrath.org.br",
        "comments": "1",
        "shares": "24",
        "reactions": {
            "all": " 32",
            "likes": "23",
            "love": "7",
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": "1",
            "care": "1"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3191886950844554",
        "author": "Abrath - Associa\u00e7\u00e3o Terapeutas.",
        "date": "May 6, 2020 at 1:34 PM",
        "content": "VIBRA\u00c7\u00c3O ALTA! Imuniza o covid-19?\nN\u00c3O, ISSO \u00c9 FAKE NEWS. Est\u00e3o compartilhando milhares de mensagens falando que padr\u00f5es vibrat\u00f3rios altos, imunizam todos os tipos de doen\u00e7a e o covid-19, isso \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA, ou melhor, INCOMPLETA. Uma mentira de tratamento foi compartilhada milhares de vezes, e alguem esta ganhando dinheiro enganando pessoas, ajude a combater os falsos terapeutas, compartilhe este tamb\u00e9m. Denuncie para juridico@abrath.org.br Existem diversos estudos e relatos, e a pr\u00f3pria medicina hol\u00edstica em todos os seus aspectos concorda com isso, que padr\u00f5es vibrat\u00f3rios altos nos protegem, e isso \u00e9 verdade, s\u00f3 que em nosso planeta, \u00e9 imposs\u00edvel manter determinados padr\u00f5es vibrat\u00f3rios altos o tempo todo, principalmente para pessoas que tem fam\u00edlia, trabalho, religi\u00e3o, ou seja, tem uma vida terrestre. N\u00e3o h\u00e1 como manter tal padr\u00e3o vibrat\u00f3rio continuo 24 horas por dia. Vivemos de momentos, que podem ser altos ou baixos. O trabalho de um terapeuta \u00e9 te conduzir ao aumento de seu campo vibracional, atrav\u00e9s das mudan\u00e7as em sua vida, de suas escolhas.\nEntenda que deves manter uma vibra\u00e7\u00e3o alta, porque queres ser uma pessoa melhor e com sa\u00fade, n\u00e3o porque estas com medo da morte ou de um v\u00edrus, al\u00e9m do que, para manter uma vibra\u00e7\u00e3o alta, depende exclusivamente de voc\u00ea e de t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis em seu dia a dia e de aspectos comportamentais em sua alimenta\u00e7\u00e3o e na sua higiene f\u00edsica, emocional e mental, tudo assessorado por um terapeuta.\nQuando for se consultar com algum terapeuta, tome alguns cuidados, verifique se tem registro profissional, verifique na entidade se de fato a entidade existe e se o terapeuta \u00e9 de fato registrado, veja se tem telefones e m\u00eddias sociais confi\u00e1veis para contato, se for pagar, use pagamentos com seguro, como pagseguro, paypal, mercado pago, procure entrar em grupos e verificar com clientes se foram bem atendidos.\nSe um terapeuta ou qualquer pessoa falar que imuniza, trata, ou impede o v\u00edrus do covid-19, procure a Abrath e denuncie, temos um departamento jur\u00eddico que age contra terapeutas filiados ou n\u00e3o filiados extra e juridicamente.\nA Abrath protege os seus terapeutas filiados e os clientes tamb\u00e9m, por isso, tratar-se com um terapeuta filiado a Abrath \u00e9 caminho para credibilidade.\nCompletamos 13 anos de experi\u00eancia e mais de 6 mil terapeutas filiados.\nNosso trabalho n\u00e3o \u00e9 pela regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o, mas sim pela capacita\u00e7\u00e3o dos terapeutas perante a sociedade e \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da auto-regulamenta\u00e7\u00e3o, que \u00e9 fundamental para uma futura regulamenta\u00e7\u00e3o, ainda muito longe de ser alcan\u00e7ada. Quer saber se um terapeuta possui o registro profissional CRTH-BR da Abrath:\nhttps://www.abrath.org.br/localizar-filiados.php Quer fazer um anuncio de gra\u00e7a e ser localizado pelos seus futuros clientes:\nhttps://painel.brasilterapias.com.br/cadastro/ Quer ter seu pr\u00f3prio prontu\u00e1rio hol\u00edstico e emitir contrato, recibo, atestado,...\nhttps://prontuario.abrath.com.br/ Quer se filiar a Abrath? www.abrath.org.br",
        "comments": "1",
        "shares": "24",
        "reactions": {
            "all": " 32",
            "likes": "23",
            "love": "7",
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": "1",
            "care": "1"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3176629509123947",
        "author": "",
        "date": "",
        "content": "",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": false,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3176629509123947",
        "author": "",
        "date": "",
        "content": "",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": false,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2871694432960141",
        "author": "SBI - Sociedade Brasileira de Infectologia",
        "date": "June 30, 2020 at 3:11 PM",
        "content": "IMPORTANTE || A avalia\u00e7\u00e3o do uso de qualquer medicamento fora de sua indica\u00e7\u00e3o aprovada deve ser uma decis\u00e3o individual do m\u00e9dico, compartilhando os poss\u00edveis benef\u00edcios e riscos com o paciente. Por\u00e9m \u00e9 vedada a publicidade sobre tal conduta. Por conta de publica\u00e7\u00f5es recentes em redes sociais, a SBI emite comunicado de n\u00famero 15 sobre a pandemia de COVID-19, sobre o uso de medicamentos. Para ler, acesse o link. | https://bit.ly/3g5p6sO",
        "comments": "26",
        "shares": "251",
        "reactions": {
            "all": " 196",
            "likes": "187",
            "love": "8",
            "wow": 0,
            "haha": "1",
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2871694432960141",
        "author": "SBI - Sociedade Brasileira de Infectologia",
        "date": "June 30, 2020 at 3:11 PM",
        "content": "IMPORTANTE || A avalia\u00e7\u00e3o do uso de qualquer medicamento fora de sua indica\u00e7\u00e3o aprovada deve ser uma decis\u00e3o individual do m\u00e9dico, compartilhando os poss\u00edveis benef\u00edcios e riscos com o paciente. Por\u00e9m \u00e9 vedada a publicidade sobre tal conduta. Por conta de publica\u00e7\u00f5es recentes em redes sociais, a SBI emite comunicado de n\u00famero 15 sobre a pandemia de COVID-19, sobre o uso de medicamentos. Para ler, acesse o link. | https://bit.ly/3g5p6sO",
        "comments": "26",
        "shares": "251",
        "reactions": {
            "all": " 196",
            "likes": "187",
            "love": "8",
            "wow": 0,
            "haha": "1",
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2621778074758107",
        "author": "Dr. Denis Mukwege",
        "date": "March 25, 2020 at 10:15 AM",
        "content": "Please watch my call by for citizen vigilance and collective mobilization in the face of the Coronavirus pandemic. Veuillez suivre mon appel \u00e0 la vigilance citoyenne et \u00e0 la mobilisation collective face \u00e0 la pand\u00e9mie de Coronavirus. https://www.youtube.com/watch?v=GVPLU6Usofg&feature=youtu.be",
        "comments": "28",
        "shares": "92",
        "reactions": {
            "all": " 436",
            "likes": "383",
            "love": "48",
            "wow": "2",
            "haha": "1",
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": "2"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2632318857037362",
        "author": "Dr. Denis Mukwege",
        "date": "April 6, 2020 at 12:42 PM",
        "content": "\"Ces temps d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s exigent un leadership audacieux et d\u00e9termin\u00e9. Le d\u00e9fi commun que repr\u00e9sente le coronavirus nous rappelle, comme jamais auparavant, \u00e0 quel point nous d\u00e9pendons les uns des autres. Nous traversons une crise sanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent. Si elle peut tous nous affecter, elle expose les plus vuln\u00e9rables \u00e0 de nombreux risques suppl\u00e9mentaires. En raison des in\u00e9galit\u00e9s de genre, si profond\u00e9ment ancr\u00e9es, les filles et les femmes vont vivre cette pand\u00e9mie de fa\u00e7on diff\u00e9rente. Nous, membres des Conseils consultatifs \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 de genre du G7 2018 et 2019, appelons imm\u00e9diatement les Etats membres \u00e0 une action urgente et conjointe visant \u00e0 accompagner les filles et les femmes de fa\u00e7on \u00e0 emp\u00eacher la d\u00e9gradation de l\u2019\u00e9galit\u00e9 et le recul de leurs droits dans le monde.\" https://www.liberation.fr/debats/2020/04/04/la-question-du-genre-au-coeur-de-la-crise-sanitaire_1784071 \"Desperate times require bold and determined leadership. The COVID-19 virus represents a common challenge to the whole world and, like never before, reminds us of our interdependence. We are experiencing an unprecedented health crisis that can now affect anyone and exposes the most vulnerable to additional risks. Because of deep-rooted gender inequality, girls and women worldwide will also experience the COVID-19 pandemic differently. We, members of the 2018 and 2019 G7 Gender Equality Advisory Councils,\nurgently call on G7 member states for joint emergency action to respond to the particular challenges facing women and to prevent the deterioration of gender equality and women\u2019s rights worldwide.\"",
        "comments": "14",
        "shares": "49",
        "reactions": {
            "all": " 374",
            "likes": "327",
            "love": "46",
            "wow": "1",
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2637248573211057",
        "author": "Dr. Denis Mukwege",
        "date": "April 12, 2020 at 9:36 AM",
        "content": "  URGENT: News Release from Dr. Mukwege on South Kivu's Coronavirus Strategy. https://www.youtube.com/watch?v=m8dePcZbrO8&feature=youtu.be&fbclid=IwAR1w0L_1N-OfUOlAoHANYASo80stFLz-2poE9D7O3feVCjl59GSwsF-o5sg",
        "comments": "19",
        "shares": "44",
        "reactions": {
            "all": " 287",
            "likes": "260",
            "love": "25",
            "wow": "1",
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": "1",
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "251099672649400",
        "author": "Fernando Suassuna Alergologista",
        "date": "June 3, 2020 at 11:25 AM",
        "content": "Bom dia! Ligue e agende a sua consulta.",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": "4",
            "likes": "4",
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3062143997239533",
        "author": "Hospital S\u00e3o Jos\u00e9 do Ava\u00ed",
        "date": "May 13, 2020 at 6:15 PM",
        "content": "Celebrar sempre.\n\u2800\u2800\nEstamos felizes com as altas realizadas hoje (13/05), felizes em ver pacientes que puderam dizer \"Eu venci a Covid-19\".\n\u2800\u2800\nCom brilho nos olhos e protagonismo, o time HSJA continua cuidando das pessoas e perpetuando suas hist\u00f3rias.\u2800\n\u2800\u2800\nCuidar das pessoas, esse e\u0301 o nosso DNA.\n\u2800\u2800\n#hsja #hospitals\u00e3ojos\u00e9doava\u00ed #sa\u00fade #amorporvidas #compromissocomavida #paix\u00e3oporcuidar #doa\u00e7\u00e3ode\u00f3rg\u00e3os #transplante",
        "comments": "259",
        "shares": "243",
        "reactions": {
            "all": 1000,
            "likes": "849",
            "love": "153",
            "wow": 0,
            "haha": "1",
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": "55"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "10157510746723901",
        "author": "Hugo Vilela",
        "date": "May 11, 2019",
        "content": "O neoliberal e o fascista",
        "comments": "0",
        "shares": "6",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2942805002467663",
        "author": "Roberto Legey",
        "date": "May 24, 2020",
        "content": "FICA EM CASA !!!\n\nEnquanto isso, o Governador e seus seguran\u00e7as est\u00e3o curtindo Angra dos Reis e NEGOCIANDO MAIS DO DINHEIRO P\u00daBLICO.\n\nComo \u00e9 f\u00e1cil dominar uma POPULA\u00c7\u00c3O!",
        "comments": "0",
        "shares": "1082",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": true
    },
    {
        "id": "10157510746723901",
        "author": "Hugo Vilela",
        "date": "May 11, 2019",
        "content": "O neoliberal e o fascista",
        "comments": "0",
        "shares": "6",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "10156932511886716",
        "author": "",
        "date": "",
        "content": "",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": false,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "100007108339191",
        "author": "Sorry, something went wrong.",
        "date": "",
        "content": "We are working on it and we'll get it fixed as soon as we can. \u00ab Back to Home",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2228704050540696",
        "author": "",
        "date": "",
        "content": "",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": false,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "3397823206956511",
        "author": "Joice Hasselmann",
        "date": "December 15, 2019 at 1:26 AM",
        "content": "Gentemmmm!\nOs malucos est\u00e3o circulando v\u00eddeo meu em que dan\u00e7o com @jdoriajr - MEU AMIGO E TODOS SABEM - como se fosse um crime ou algo pol\u00edtico nisso.\n.\nJo\u00e3o \u00e9 meu amigo, hoje foi sua festa de anivers\u00e1rio e apesar de estarmos em partidos diferentes e termos algumas posi\u00e7\u00f5es diferentes, conseguimos conviver com CIVILIDADE. Os doidinhos deviam tentar, pode ser bom para sa\u00fade mental!\nE se algu\u00e9m n\u00e3o viu e t\u00e1 curioso, espie \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44.\n.\nP.s: Sou pre-candidata do PSL \u00e0 prefeitura. Jo\u00e3o tem outro candidato.\n.\nComo \u00e9 poss\u00edvel conviver bem? COM EQUIL\u00cdBRIO, SABENDO DISCORDAR COM RESPEITO AO OUTRO!",
        "comments": "31000",
        "shares": "398",
        "reactions": {
            "all": 3900,
            "likes": 28000,
            "love": "303",
            "wow": "37",
            "haha": "679",
            "sad": "12",
            "angry": "113",
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "551507821869260",
        "author": "J Marlen Funez",
        "date": "Dec 10, 2017",
        "content": "",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "10158080782672192",
        "author": "Olavo de Carvalho",
        "date": "April 7, 2020 at 10:31 PM",
        "content": "\u00c9 o fim da picada. Eu nem sabia da exist\u00eancia desse grupo, com o qual, \u00e9 claro, n\u00e3o tenho nenhum contato. Praticamente TUDO o que essa midia porca escreve a meu respeito \u00e9 MENTIRA GROSSA. ",
        "comments": "0",
        "shares": "51",
        "reactions": {
            "all": 1300,
            "likes": 11000,
            "love": "5",
            "wow": "12",
            "haha": "197",
            "sad": "2",
            "angry": "23",
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2674940109280563",
        "author": "Wilian Tonezi",
        "date": "Jan 28, 2020",
        "content": "",
        "comments": "0",
        "shares": "0",
        "reactions": {
            "all": 0,
            "likes": 0,
            "love": 0,
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "1842781792537465",
        "author": "Jair Messias Bolsonaro",
        "date": "March 30, 2020 at 11:01 PM",
        "content": "- Algo mudou na OMS?\n- Agora se preocupam com os informais?\n- Jair Bolsonaro sempre esteve certo? . Link no youtube: https://youtu.be/VKF75XUP0AE",
        "comments": "24000",
        "shares": "77343",
        "reactions": {
            "all": 165000,
            "likes": 1490000,
            "love": 130000,
            "wow": "741",
            "haha": 20000,
            "sad": "80",
            "angry": "434",
            "care": "1"
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2655674504667300",
        "author": "Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Paran\u00e1",
        "date": "January 29, 2020 at 6:00 PM",
        "content": "Fique atento \u00e0s fake news: ch\u00e1 de erva-doce n\u00e3o trata gripe nem infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus. #Orienta\u00e7\u00e3oAoFarmac\u00eautico D\u00favidas sobre medicamentos? Entre em contato com o CIM/CRF-PR: https://goo.gl/TSCD54",
        "comments": "4",
        "shares": "171",
        "reactions": {
            "all": " 173",
            "likes": "168",
            "love": "5",
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    },
    {
        "id": "2655674504667300",
        "author": "Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Paran\u00e1",
        "date": "January 29, 2020 at 6:00 PM",
        "content": "Fique atento \u00e0s fake news: ch\u00e1 de erva-doce n\u00e3o trata gripe nem infec\u00e7\u00e3o por coronav\u00edrus. #Orienta\u00e7\u00e3oAoFarmac\u00eautico D\u00favidas sobre medicamentos? Entre em contato com o CIM/CRF-PR: https://goo.gl/TSCD54",
        "comments": "4",
        "shares": "171",
        "reactions": {
            "all": " 173",
            "likes": "168",
            "love": "5",
            "wow": 0,
            "haha": 0,
            "sad": 0,
            "angry": 0,
            "care": 0
        },
        "is_valid": true,
        "fact_checked": false
    }
]